泛民發動全方位抗爭 預算案辯論 改議規後首流會

泛民發動全方位抗爭
預算案辯論 改議規後首流會

梁君彥昨在流會兩小時後宣佈復會。

【本報訊】立法會昨首日辯論財政預算案，最終流會收場，為立會修改《議事規則》後首次流會。主席梁君彥隨即在流會兩小時後宣佈復會。民主派指，透過點算人數促成流會，主要針對「送中條例」發動議會抗爭，暗示日後陸續有來。在辯論中，議員批評預算案滿意率淨值跌至近16年新低，評分不斷下跌，直斥是「犯眾憎」。

記者：姚國雄

立會昨開始辯論預算案，整日共五次點人數。下午4時許，當人民力量立法會議員陳志全在發言後又要求點算法定人數，最終僅32人出席，較法定人數欠三人，主席梁君彥即宣佈休會。32人中，3人為民主派、28人為建制派。政府昨有派「狗仔隊」把守立會出入口，確保有足夠議員開會，但「守衞」未算深嚴。

流會後梁君彥即與各黨派代表會面，討論是否復會。梁之後宣佈於6時半重開會議，他解釋因很多議員報名發言，亦有多項附屬法例緊隨預算案後要處理，認為有逼切性重開會議。對於民主派表明將來或會繼續以此法抗爭，希望拖延「送中條例」上枱，梁指不評估未來會議情況，只稱開會是議員責任。

預算案被轟「犯眾憎」

議會陣線指，連番在會上點人數是希望用流會來對抗引渡惡法。提出點人數的陳志全指，若建制派幫政府於7月休會前通過惡法，那麼他們今後要長期留在會議廳開會，暗示「拉布」抗爭陸續有來。

多位議員於辯論中狠批預算案。民主黨立法會議員胡志偉斥預算案遺留300萬的N無人士，又批評政府「派糖」準則含糊不清，建議政府日後以分紅概念派錢，做到人人有份。陳志全則批評預算案評分屢創新低，滿意率淨值低至負33%，跌至2003年以來新低，評分下跌至42.5分，狠批預算案是「犯眾憎」。

民建聯主席李慧琼則批評，在樓價創新高、市民難以買樓被迫租樓的情況下，預算案卻拒絕向租樓人士提供租金扣稅，期望政府向未能在預算案受惠的市民分享經濟成果。辯論今早9時繼續，政府下月8日答辯，之後處理各項修正案，然後投票。

上一則
上一則
洗樓入屋打劫 63歲賊被捕

下一則
下一則
樂善堂小學改建過渡屋 下月可申請